啟動臨時失業條款！巴塞所有球員降薪70%

疫情對足球的影響顯然不只是停賽這麼簡單，後續還有更嚴重的問題出現。巴塞這家世界上收入最高的球會（年收入達到10億歐元），也感覺如果情況繼續下去，他們將撐不下去了，為此他們設計了多種應對危機的方案，其中一種方案就是讓球員降薪。

危機將對歐洲各大豪門產生嚴重影響，球隊沒有了比賽門票收入，官方商店也關門了，電視轉播收入也沒了，各球會現在都面臨嚴重問題，巴塞就是其中之一。巴塞面臨的最大問題就是沉重的薪水負擔。僅僅是男足，巴塞一年的工資支出就超過6億歐元。

而西班牙媒體報導，巴塞高層已決定讓所有運動項目球隊降薪，球員們的工資都會下降70%，但獎金條款不受影響。

如今西班牙已進入緊急狀態，這種狀況會至少持續到4月11日。在這期間，巴塞球會決定啟動「臨時失業條款」，將所有運動員的工資都下降70%。在緊急狀態結束，球員們能參加訓練之後，巴塞再恢復發放全額工資。

巴塞球會主席貝圖美奧（Josep Bartomeu）已經與各項目的球員們進行了交流，他相信在目前的困難情況下，降薪方案能獲得球員們的支持。巴塞主席貝圖美奧與美斯（Lionel Messi）、比基（Gerard Pique）、布斯基斯（Sergio Busquets）和羅拔圖（Sergi Roberto）進行了溝通，隊長們也將球會的意思傳達給了球員。

不過據《馬卡報》報導，巴塞球員已經拒絕了巴塞的第一份降薪提議。球員們理解球會的困難，但認為球會的第一份降薪方案無法接受。球員們還會詢問經理人以及經濟顧問的意見，但接受這份方案的可能性不大。

不過巴塞球會強調，接下去肯定需要節省各項開支，包括讓球員降薪。根據西班牙的法律，極端情況下巴塞甚至可以停付球員工資，讓他們去領取每月不超過2000歐元的失業金。當然，現在還不太可能走到那一步。

想睇美斯拎失業金

美斯（失業）

成班個個月mm聲...

停一兩個月就嘈到閪咁

仲話咩有愛有回憶有歸屬感

唔出糧睇下我屌唔屌7你

美欺都要拎綜援

D 球星係咪全部冇投資同儲錢概念

佩雷斯真係最好既老細

可惜俾會然冼咗一獲

收皮啦 佩佩咁𨶙高汁

可惜身為佢寵物既你連累佢

個名好唔撚老黎

一星期都係幾百萬 都叫失業

西班牙失業金有萬4蚊港紙

班出名球星靠廣告收入

坐牢既都攞30k

您有儲錢係咪代表您老細唔駛出糧俾您

無波踢又唔洗訓練，減啲人工好合理

成班咁有錢，將啲酒店轉做武肺醫院，包埋所有醫務人員人工同治療費都仲得啦

美斯最新份約係幾錢一年？
稅前
美斯班隊長 邊會集體唔肯暫時降薪
馬卡報講既 應該係fake new

美斯一星期人工係幾多

點會唔洗訓練
球會唔洗都有私人教練啦

戇尻，公司有難就叫人降薪，發達嗰陣又唔見你分舊金黎

70%cls

合約已經有獎金條款 出場費 諸如此類

現代呢種高度商業化環境
二戰模式是不可行 (腰斬停賽)

轉播費要賠幾十億
入場門票又要賠

巴塞覺得食力
代表超過90%球會財政上會玩完
達早學哂里昂
要全部人攞失業救濟金